【天外有天 人外有人】低調置業討論區（178）

網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例

兇宅查詢

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

男女朋友 可以未婚夫妻名義做按揭

放租要5成按揭

cash rebate 1% vs 1.x%

簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

置業POST 鐵三角

置業POST 係時候加入林太敬拜環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

立此存照, 置業POST 巴絲打同股榮對賭

金管局有一個圖，不妨可借用供大家參考。該局根據差估處及統計處收集數據，以一個約500多呎單位的置業成本及租賃成本計算出買租價差比率，今年上半年比率達到176%，反映樓宇買家置業成本較租樓多出76%，1998年有關比率於300%以上見頂，然後急跌。2008年有關比率升至150%水平後，亦見頂急回。
過去兩年一直提示樓市有下跌風險，最終樓價指數反而升逾兩成。2018年預測，香港跟美國加息，樓價估計調整兩成，如明年底CCL最終不低於135（現為181.58），此欄及fb再不會再談任何樓市的相關資訊。

股榮

最新2018/06/1公佈,，中原城市領先指數181.6，按周升0.01%

【公屋都加租了】低調置業討論區（177）

Last post

睇錯以為麵哥大駕光臨

新POST LM

LM

lm

留明

留名

Lm

你班AA
其實係唔係有好多地產狗上連登跑數

手痕每個星期上網check估價
今個星期同上星期比升咗15萬
好誇張

天水圍嘉湖山莊樓價追落後，成交呎價再創新高。美聯張子健稱，麗湖居9座高層E室以實用呎價12,780港元易手，呎價創標準戶新高。

該單位實用面積446方呎，原則兩房間隔，曾叫價580萬元，微減10萬元後，終獲用家以570萬元購入。

據悉，原業主於2014年底以340萬元購入，4年內帳面賺230萬元。

林太又贏

睡房學你咁整要幾錢?
(我新樓，打算淨係做傢私)

問一個問題
你地會唔會裝窗花?

有,唔裝感覺唔安全
對有無賊或者屋企有無人會伸個身出窗外都係

加息啲plan會好左定差左?
而家普遍係H+1.25

儲多個公放ML做對沖啦唯有

個錢

睇你個人有無需要啦

想問一問 我臨約寫星期五要比晒大訂 我今日去搵律師樓比票同埋簽名 咁星期五係咪唔洗再去? 咁正式買賣合約既副本會幾時拎倒?

唔洗再去 今日影埋

更正 副本好似臨成交先有

等咁耐 咁咪唔知律師樓搞左未

想請教下咁多位巴打，如果想淨買餐椅有冇邊度平？？我見Ikea 平極都要幾舊水一張

Perfecto

好多都可以碌咭時篤機做分期
我熟嗰間12個月全單6.5%
24個月7.5%
24個月計就比起所謂免息但收手續費平

Google 限位撐

成交為嘉湖山莊麗湖居3座高層A室，實用面積635平方呎，建築面積820平方呎，3房套房間隔，向東北，享遠景，剛以680萬元交吉沽出，樓價創出屋苑分層標準單位新高，實用呎價10709元，建築呎價8293元。原業主於2008年2月以173萬元買入單位，持貨10年，帳面獲利507萬元，升值2.9倍。

今日IPTV list喺#18樓

又攞返出黎鞭

係公立band房

【二手癲價】天晉呎價逼2.5萬貴絕將軍澳分層戶

香港置業表示，天晉IIIA第3B座低層C室，實用面積366方呎，獲買家以908萬元購入，呎價24,808元。做價料為同區一房戶新高。

無知問問
係咪俾完細訂就搵按揭？
睇二手樓有咩注意？除左漏水？
落細訂張票要點寫？

其實網上HSBC/HS既物業估價準唔準？
今日打過去問，職員話網上估價日日update，都準

💯

李逸朗咁就比人扼左個首期

same

佢乜事？

【港人港地】啟德1號兩房1320萬 年半帳升六成
文章日期：2018年6月11日 21:52

目前唯一一個「港人港地」住宅項目啟德1號，錄得首宗二手獲利個案。中原高級區域營業經理吳妙粧表示，啟德1號(I)2座中低層G室，實用525方呎，屬2房間隔，新近以1320萬元易手，實呎25143元，新買家為外區自住客，原業主則於2016年9月以816萬元買入，持貨逾1年半，帳面獲利504萬元或62%，而扣除10%額外印花稅SSD稅款、即約132萬元後，帳面仍大幅獲利372萬元或46%。

連同上述成交，啟德1號目前暫錄兩宗二手成交，不過首宗二手為蝕讓成交，該單位為啟德1 號（II）5 座中層F 室，成交價1190萬元，實呎2.11萬元，原業主2017年9月以1141萬元買入，帳面獲利49萬元或4.3%。不過，由於單位只持有約7個月，須繳付15%SSD、即約178.5 萬元，扣除稅款後帳面蝕讓129.5萬元或11%。

北角巴打點睇兆華兆寶友福園
細價樓5球樓下
想買返北角區細價樓但已經無乜選擇
唔想要南方/僑冠呢堆英皇道已外既
好鬼複雜

但budget 真係唔多夠 2球首期到...

定係同區居屋
健康村
一房未補都3球
應該搵到細兩房5球已補

李逸朗早前跟傳媒透露，自己被友人騙了近200萬的港幣，但就未詳細解釋發生甚麼事。到了今日，他就為此事召記者會解釋事件，原來在上年9月29日至11月18日，被一名女士騙了大約300萬港幣，其中二百多萬是用來投資，70萬是以私人名義借給她義助朋友。這位女友人，李逸朗指出已跟她認識多時，是早年在廣州的一個晚宴上認識。

兆華兆寶友福園呢堆旺中帶靜，幾適合 budget 有限但需要住港島既巴打
南方僑冠果d 勸你唔好掂，左仔味太濃行過都唔開胃

利申：北角友

v巴咁早

V巴早晨

早晨

各位大大咁早呀

地點的確一流
但35年樓
定同區居屋？
呢到有無巴打買已補居 ？

柏慰同海船完全扯高哂樓價

供緊邊隻？
諗緊3+5/11+823

健康村海景單位🤤

一期定二期？

新盤UPDATES：北角新盤成市場焦點 (20:47)

【東網專訊】港島新盤備受追捧。新世界發展（00017）的北角柏蔚山明日（6月12日）進行次輪銷售，錄得逾3.6倍超額認購。新鴻基地產（00016）同區海璇再錄成交，低層戶以呎價逾4.6萬元售出。

柏蔚山次輪銷售錄逾1,400票登記
新世界發展（00017）的北角柏蔚山，明日（6月12日）將推出300伙進行次輪銷售，發展商今午截止接受認購，共錄逾1,400票登記，超額認購逾3.6倍。
同系尖沙咀名鑄一周連沽兩伙，剛售出的63樓C室複式戶，成交價逾1.08億元，呎價5.49萬元。清水灣傲瀧部分單位加價5%至8%，本周五推售17伙。

海璇低層大單位近7400萬售出
港島豪宅新盤受追捧。新鴻基地產（00016）位於北角的海璇，售出2座5樓A室，實用面積1,599方呎，成交價7,391.2萬元，呎價46,224元。是次成交不會提供2.975%至15%的印花稅優惠，買家亦不會享有6.5%特別優惠。

翰林峰21伙加價 最高加幅18%
發展商加價態度進取。據一手銷售資訊網資料，恒基地產（00012）旗下西營盤翰林峰，其中21伙加價，加幅由2%起，當中16伙劃一加價18%，例如2座22樓E室，價單售價由631.7萬上調至745.4萬元，呎價由28,327調升至33,426元。該盤亦發出新銷售安排，本周五發售共30伙。同系鰂魚涌君豪峰其中6伙加價約3%，本周五（6月15日）加推25伙發售。

嘉熙三房戶逾1,615萬沽 創項目新高
嘉華國際（00173）旗下大埔白石角嘉熙，以招標形式售出2座7樓及10樓B室三房戶，實用面積同為816方呎，成交價分別1,615.68萬元，創項目新高，呎價同為1.98萬元。
同時，項目發出新銷售安排，本周五推售170伙。發展商亦更新部分價單，當中32伙加價，平均加幅2.25%，其中3座2樓F室，價單售價由876.2萬調升至920.2萬元，呎價19,257上調至20,224元，加幅約5%，單位已加價2次，兩周多累積加幅逾10%。

會德豐：公司積極推盤 已落成餘貨僅100多伙
對於政府料快將推行空置稅，會德豐地產常務董事黃光耀表示，公司過往積極推盤，樓花期間已預售大部分單位，集團正推售10個項目共有逾5,700伙，尚餘僅約500伙未售，當中已落成只有100多伙，比率相當低。
他認為不同發展商在不同項目，有不同推售策略，例如豪宅單位涉及售價較高，通常較適合現樓形式推售。
此外，黃光耀表示，旗下何文田ONE HOMANTIN 6月開始出信通知業主收樓入伙，至今累積已售509伙，套現逾62億港元，整體平均呎價約2.1萬至2.2萬元。
項目上月起重推，近期售出單位呎價約2.4萬至2.87萬元，平均呎價約2.65萬元。他指出，項目尚餘52伙未售，包括32伙標準戶、18伙頂層特色戶及2個天際特色戶。其中特色單位傾向招標形式發售。
他續稱，尚餘單位會溫和調升售價，料呎價會再創新高，而之前最高呎價約3.1萬至3.2萬元。至於同系啟德OASIS KAI TAK昨日（6月10日）售出8伙，累售569伙，套現66億元。

ONE HOMANTIN兩萬呎會所曝光
會德豐地產旗下何文田ONE HOMANTIN已屬現樓，今日(6月11日)首度開放現樓會所等予傳媒參觀，會所室內面積約2萬方呎，提供室內運動場、室內、外泳池及宴會廳等設施。

ONE HOMANTIN現樓示範單位有得睇
會德豐地產旗下何文田ONE HOMANTIN，現已開始交樓入伙，發展商首度安排傳媒參觀現樓會所及示範單位，當中位處7座16樓A室的三房示範單位，實用面積795方呎，大廳連接面積27方呎露台，廚房則設面積16方呎工作平台。
－－－－－－

樓價UPDATES：買家加快入市！海濱南岸本月速錄3成交 (12:35)

【東網專訊】【21:35】樓市暢旺，買家入市決定明顯加快，帶動紅磡海濱南岸本月速錄3宗成交。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區
●北角新盤熱銷，帶旺區內豪宅市道，該區峰景大廈高層G室，實用面積1,163方呎，以兩房連工人房間隔，座向北面望開揚景，獲區外換樓客斥2,500萬元承接，實用呎價21,496元屬市價，單位8年升值約92%。

●小西灣藍灣半島5座低層E室，實用面積567方呎，望向海景及泳池景，以2.3萬元租出，實用呎租約41元。據了解，以業主去年2月購入價計算，租金回報率約3.6厘。

●鰂魚涌太古城本月租務交投平穩，新近隋宮閣高層H室，間隔為三房包括套房，向西北望開揚景，實用面積約747方呎，業主放租兩星期，終以3.3萬元租出，實用呎租約44元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區
●海濱南岸7座高層C室三房戶，實用面積590方呎，以1,205萬元沽出，實用呎價20,424元，樓價及呎價均創屋苑新高。買家為區內租客，見租金持續上升，認為租樓不划算，故入市做業主。

●西南九龍浪澄灣5座中層A室，以三房包括套房及連多用途房間隔，實用面積約842方呎，望海景。單位放盤6個月，一直不設議價空間，近日終獲同區買家購入，實用呎價約24,941元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區
●大型屋苑樓價高企，呎價相對低水的二線屋苑成為買家入市新目標。沙田濱景花園3座中層G室，實用面積394方呎，間隔為兩房間隔，座向東南望內園景，以658萬元易手，實用呎價16,701元。據了解，原業主於2014年3月購入上址，期內帳面獲利200萬元。

●大埔寶湖花園連環錄2宗買賣，包括B座中層01室，實用面積343方呎，獲新婚客以498萬元承接，實用呎價14,519元。

●二手交投氣氛向好，帶動豪宅成交暢旺。元朗加州花園米蘭徑雙號屋，實用面積1,016方呎，以1,250萬元易手，實用呎價12,303元。 新買家見上述同類放盤不多，故購入作自住之用。

●新盤向隅客回流二手入市，以836萬元購入馬鞍山迎海2座中層G室，單位實用面積約503方呎，以一房間隔，向西北望渡頭灣海景，實用呎價約16,620元。據悉，買家心儀上址景觀開揚，兼且連露台，故睇樓兩次即決定入市。

─ ─ ─ ─ ─ ─
【14:29】租客不想再「捱貴租」，近日市場連錄租轉買個案，小西灣藍灣半島亦錄同類成交。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

香港區
●小西灣藍灣半島7座中層H室，實用面積565方呎，三房套間隔，以980萬元易手，呎價17,345元，新買家屬於同屋苑租客，租樓兩年決定入市。

●西半山柏道2號中層B室，實用面積905方呎，三房套間隔，望城市景，以2,280萬元易手，呎價25,193元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區
●長沙灣一號‧西九龍1座高層D室，實用面積873方呎，三房套房間隔，剛以1,500萬元易手，呎價17,182元，新買家為外區客。

●長沙灣泓景臺2座中高層A室，實用面積466方呎，兩房間隔，獲買家以862.8萬元承接，呎價18,515元。

●將軍澳緻藍天2座低層RC室，實用面積約743方呎，三房連套房兩廳間隔，原業主約於三周前放售，原叫價1,120萬元，至近日獲買家議價20萬元或約1.8%後，以1,100萬元承接，呎價約14,805元，單位約3年升值約76%。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區
●粉嶺居屋景盛苑C座中層7室，實用面積約435方呎，兩房兩廳間隔，以323萬綠表價售出，呎價約7,425元。

●沙田好運中心松林閣高層A室，實用面積390方呎，兩房間隔，日前以530萬元沽出，呎價13,590元，新買家為用家。

─ ─ ─ ─ ─ ─
【12:35】樓價日日破頂，荃灣麗城花園成交價直逼千萬港元，三房全海景優質戶以988萬元售出，創屋苑新高。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

香港區
●東半山蟠龍道11號低層11A室，實用面積1,122方呎，三房間隔，以2,000萬元連車位易手，實用呎價17,825元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區
●牛頭角得寶花園H座高層2室，實用面積282方呎，原開價525萬元，放盤當天即獲買家在無樓睇的情況下還價，終以510萬元沽出，減價15萬或約3%，實用呎價18,085元。

●將軍澳天晉IIIA期2B座高層A室，實用面積856方呎，三房間隔，同區用家以1,768萬元承接，實用呎價20,654元。

●長沙灣泓景臺5座極高層A室，實用面積493方呎，兩房間隔，同區客零議價承接，成交價1,020萬元，實用呎價20,690元。

●將軍澳蔚藍灣畔7座高層F室，實用面積510方呎，兩房間隔，同區客承接換樓，成交價850萬元，實用呎價16,667元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區
●粉嶺逸峯3座高層F室，實用面積326方呎，開放式間隔，以480萬元獲承接，實用呎價14,724元。

●上水皇府山7座高層C室，實用面積503方呎，兩房間隔，原叫租1.53萬元，微減至1.5萬元後，即獲家庭客承租，減幅約2%，實用呎租29.8元。

●馬鞍山迎海．星灣20座低層B室，實用面積565方呎，兩房間隔，以950萬元易手，實用呎價16,814元。

●沙田第一城43座中層H室，實用面積304方呎，兩房間隔，以560萬元獲承接，實用呎價18,421元。

●青衣海悅花園2座高層A室，實用面積431方呎，兩房間隔，綠表市場叫價430萬元，終減價12萬元，以418萬元易手，實用呎價9,698元。

●荃灣麗城花園三期4座中層H室，實用面積728方呎，三房間隔，享全海景，由換樓客以988萬元承接，實用呎價13,571元，樓價創屋苑新高。

●青衣翠怡花園5座低層G室，實用面積368方呎，一房間隔，以546.8萬元售出，實用呎價14,859元。

世界杯前勤力啲為各大業主爭取睇波福利

夠膽講肯定唔得，最叻嘅美國傳奇基金佬彼得林區都係連續十幾年十幾廿個%，之後佢退休享受人生，如果年年做到40%複利滾存咁易，仲有窮人?

我舊年用1球炒咗4次，唔使槓桿短炒，贏41萬，All in 一隻短炒都得，喺沈門貼晒倉嘅，長期我就唔得，有10%已經好好，唔瀨過嘢個個都以為股神

03年我炒A股仲串都有，股市係我ATM𠻹呀 之後咪輸咗30個冥幣，贏嘅嘔晒出嚟，深圳當時買到層樓喇

我自己估計今次股市爆煲最大可能係美帝高槓桿ETF，咁上下華爾街班撚屌就要reset洗牌，梗要有個工具，呢科嘢大行其道，全世界都股神，到時潮退就知道邊個冇著褲㗎啦

你我信，公海股神就唔信，之所以沈門為咗冇假膠，鳩噏，多數人都貼倉嘅，之前經常有柒頭入嚟扮股神，就叫佢貼倉，包括嗰個呃傻仔嘅冇牌數浪大師天凡，都收撚咗皮了

勁鬼，今年縮水用50個玩，依家都冇贏錢 不過我改咗方式實驗一下長揸悶贏

到熊市投多50個本錢落去，咁扣返贏嘅本錢60個，睇幾年睇吓效果點

好在唔係3X樓，幸運

揾按揭之前揾左律師先

快d到成膠日喇 好想轉工

波台冇所謂呀?

冇計嘅，要睇比啲乜，不過都有唔小英文嘅比出嚟，晏啲得閒重新列出可用列表，自己揀

點解近幾年既新樓要起咁高樓底?

隔離post 又上報

邊個

越南胡志明市、芽莊、河內、峴港等地，10日爆發反華示威，民眾抗議在當地建立「新經濟特區」，擔心遭到中國投資者「宰割」，據報，各地發起的遊行示威，部分地方更演變成流血衝突。

6月11日，據中共駐越南大使館網站消息，6月10日，越南胡志明市、芽庄、河內、峴港等地發生遊行示威，示威者反對近期越南國會擬審議的《關於雲屯、北雲峰、富國特別行政經濟單位法》(草案)部分內容。

據港媒報導，上述越南國會擬審議草案，明確越南政府打算在國內設立3個經濟特區，容許外商租借土地長達99年。但當地民眾擔心經濟特區，將會被中國企業控制，因此在各地發起示威，部分地方更演變成流血衝突。

4年前的5月份，越南多個城市也曾爆發多日遊行示威活動，抗議中國中海油在南海的鑽探行動。

這場抗議活動後來更演變成暴動，部分中國商家和台商企業被砸，甚至遭到縱火。多家媒體報導，有20多人死亡，其中16名為華人。對於在排華暴動中中資企業的損失和死傷人數，大陸媒體統一口徑，不作具體報導。

華人紛紛離開越南回國避禍，機票一票難求，而大陸多家航空公司趁機坐地起價，機票狂漲數倍。

事發後，一條題為「全世界都知道，只有中國不知道」的博文，在微博平台上受到廣泛傳播。這條微博寫道：越南排華，各國都在爭相報導，國內卻依然是國泰民安，媒體頭條還是禮軍隊終於有了女兵！和當年印尼排華如出一轍。

當時大陸民眾紛紛抨擊中共：「越南排華，泰國軍人殺害中國船員，菲律賓事件沒見你們打過去。拿着人民的錢去買的武器，先進的科技成果，卻用來對待民眾。」

有賣過單位嘅師兄，當時你地賣出嘅成交價係高過銀行估價幾多%？想參考一下，謝謝

Anyone?

我跟估價 ，建議加3-5%

Noted!

你好, 新手一問
我如果想做mortgage 用經絡按揭搵係咪最方便

利申: 冇爬文 第一次買樓一頭問號

啱啦用經絡
送你千幾蚊Coupon

最近問轉按，病夫開H+1.24%及1.9%回贈

暫時最抵，請問有無其他人有更好offer?

都cap 左p - 2.85 ga la, 無分別

市建局於深水埗通州街及桂林街需求主導項目，上月底接獲多達20家財團入標後，最終由香港小輪(050)打敗一眾財團，以10.292億元奪得，較市場估值下限11.7億低出12%，樓面呎價7,130元

超低,個市有d滯啦

道友肚痾 搞到消化不良🤢

唔俾估錯價呀
香港小輪，即係四叔
加埋南昌一號，海柏匯，通洲街單支陣

劏房天堂

照比啦，租樓日日賺，加左都有賺 ！

係

呢個Post推得好慢😩

深水埗收咁平有d 奇，不過唔好忘記樓下係乞衣堆，仲要日日有飯派，想趕都趕唔走。
仲有一埋南亞人，成日有扑頭

落細訂了 買左華都

恭喜 兩個返工都方便

租樓日日賺

恭喜

百街先係日日賺

真係可以差成3~4 倍價錢

btw 有冇電器討論？

講下自己先

TV - 55X9000E (仲未買...無貨就算）
抽油煙機 - 富士皇 FS 700V
浴室寶 - KDK 30BGH
洗衣機 - LG C1207C3W
吸塵機 - V10 absolute
雪櫃 - 三菱 CX35EM
冷氣機 - Panasonic RE18UKA
仲有D 小型電器未揀

成膠前十幾日轉工係咪高危行為

TV - 55X9300E
抽油煙機 - 富士皇 FS 700V
電磁爐 -electrolux ehi727ba
蒸焗爐 Electrolux eob8857aax
浴室寶 -
洗衣機 -
吸塵機 -
雪櫃 -
冷氣機 -
其他未買，雪櫃應該hitachi, 洗衣機金章，冷氣panasonic

呢口價我寧願買囍滙/凱旋門一房

呢個post嘅IPTV list 喺#18及#314 ，今日嘅下面

新盤UPDATES：柏蔚山一周沽372伙 喜遇售出最後一伙 (21:43)

【東網專訊】港島豪宅承接力強，北角柏蔚山開售一周以來，兩輪銷售共沽372伙，吸金近90億元，有買家於兩輪銷售連環掃入4伙，涉資共逾9,000萬元。

●柏蔚山一周套現近90億
新世界發展(00017)的北角柏蔚山，短短一周速沽372伙，套現近90億元，平均每伙成交價逾2,400萬元。項目今日(6月12日)推300伙作次輪銷售，截至晚上7時，單日沽131伙。消息透露，有買家以5,792萬元買入3座27樓A室四房戶，創項目暫錄單位成交價新高，折合呎價37,684元。是次亦錄多宗大手成交，一組買家繼首輪購入兩伙三房後，昨再購兩伙三房，四伙共涉逾9,000萬元。

同系清水灣傲瀧亦售出D座P9頂層三複式特色戶，實用面積2,619方呎，平台及天台面積分別350與642方呎，成交價6,015萬元，項目至今累售536伙，連同售出車位套現約136億元。

●新世界發展：今年銷售已超標 無囤積單位
新世界發展營業及市務部總經理黃浩賢表示，北角柏蔚山已推出約9成單位，回應市場需求，同系清水灣低密度豪宅傲瀧的標準戶，亦已全數推出市場。他又指，集團今年銷售目標為100億港元，目前銷售額已超過150億元，已超額完成目標，強調集團並沒有囤積單位。

●加多利軒加價約5% 加推31伙
恒基地產(00012)位於何文田的加多利軒，加推31伙的價單，折實售價逾534.43萬至逾1,268.44萬元，呎價25,140至32,608元，加價約5%。同系元朗尚悅亦更新價單，7座1樓A室特色戶，實用面積1,426方呎，平台面積1,628方呎，價單售價由2,073萬調升至2,306.2萬元，呎價由14,537上調至16,173元，加幅逾11%。該單位將於本周六發售。

●利奧坊·凱岸提價加推120伙周六發售
恒基物業代理營業(二)部總經理韓家輝表示，旗下旺角利奧坊·凱岸加推60伙，加價約3至5%，價單售價由596萬至1,145.9萬元，折實售價566.2至逾1,088.6萬元，呎價22,831至28,738元。本周六發售120伙，價單市值逾8億元。項目暫時已錄逾400票登記，本周五中午截止接受認購。

●喜遇最後一伙加價重推後沽出 賣貴一成
英皇國際(00163)旗下長沙灣新盤喜遇昨天(6月11日)售出23樓D室，實用面積287方呎，成交價645.14萬港元，實用呎價22,479元。資料顯示，該單位於去年9月以582.71萬元售出，惟於上月底終止買賣合約，發展商隨即將單位加價重推，是次成交價較當時高逾一成。項目136個住宅單位已全數售出，套現逾7億元。

二手成交：投資者蔡志忠8500萬購富豪海灣銀主洋房 (15:10)

【東網專訊】早前銀主放售一批赤柱富豪海灣洋房，有投資者趁低吸納。活躍於商廈市場的蔡志忠近期以8,500萬元購入該屋苑D型單號屋，以實用面積3,384方呎計，呎價25,118元，較市價逾1億元為低。

蔡氏表示，由於見上述洋房優質，內部裝修不俗，加上售價吸引，因而購入作投資。現時洋房連有租約，月租16萬元。他又稱，由於過往均以公司名義購買物業，故是次屬首置身份入市。

樓價UPDATES：康怡花園月內錄5宗成交 (12:49)

【東網專訊】【22:16】鰂魚涌康怡花園本月交投活躍，暫已錄得5宗成交，已達上月全月水平，平均實用呎價升至19,003元。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區

●有長情業主以1,148萬元售出持有31年的康怡花園Q座中層1室，單位實用面積616方呎，以三房間隔，實用呎價18,636元。上址1987年8月購入價為56萬元，現升值19.5倍。

●市場缺盤，舊樓亦錄承接。樓齡近54年的北角海閣洋樓，剛有一個中層C室兩房戶，實用面積510方呎，獲區外換樓客以720萬元承接，實用呎價14,118元。單位為原業主於2005年4月購入，，13年間升值4.7倍。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●何文田雅麗居1座中層B室，實用面積948方呎，採三房包括套房間隔，另設工人房，放盤僅一星期，連同車位以1,950萬元售出，實用呎價20,570元。新買家為同區換樓人士，鍾情屋苑擁會所，加上議價後，業主願減價50萬元，因而落實入市。

●鑽石山星河明居D座低層5室，實用面積約593方呎，獲換樓人士以約1,070萬元同類高價售出，實用呎價約18,044元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●住宅樓價急升，帶動車位做價亦水漲船高。天水圍嘉湖山莊車位於本月四度破頂，最新成交為翠湖居單號車位，以155萬元連租約沽出，持貨不足4年升值約2倍。

●馬鞍山翠擁華庭2座低層B室，實用面積約816方呎，屬三房包括套房及連儲物房間隔，放盤不足兩周，即在零議價下以1,050萬元售出，實用呎價約12,868元。

●細價盤受捧，荃灣荃德花園本月暫錄2宗成交，新近B座低層G室，望西南池景，實用面積約341方呎，以499萬元獲區內客承接，實用呎價約14,633元。上址為原業主於2010年10月以約158萬元買入，期內帳面獲利約341萬元。

●粉嶺碧湖花園8座中層E室兩房戶，實用面積400方呎，原開價560萬元，放盤6個月，經少議價後減價8萬元，獲外區客以552萬元新高價承接，實用呎價13,800元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
【14:42】樓市轉旺，業主叫價更為進取，馬鞍山迎海特色戶，一年內數度反價亦獲承接。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區
●跑馬地美麗村5座低層單位，實用面積約862方呎，三房兩廳連一套房設計，原叫價約1,600萬元，議價後減價50萬元，以1,550萬元成交，減幅約3%，呎價約17,981元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區
●將軍澳維景灣畔8座中層G室，實用面積約484方呎，兩房兩廳間隔，原業主叫價880萬元，經議價後減價約12萬元，以868萬元成交，呎價約17,934元。

●新蒲崗譽．港灣1A座高層A室，實用面積1,595方呎，四房雙套連工人套間隔，外區換樓客承接，成交價約3,650萬元，呎價約22,884元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區
●馬鞍山迎海2座低層特色戶，實用面積約503方呎，為一大房連兩廳間隔，原叫價770萬元，放盤的一年時間內，屢次反價，終以838萬元易手，累計加幅高約9%，呎價約16,660元。

●馬鞍山銀湖．天峰3座低層C室，實用面積550方呎，兩房間隔，以870萬元易手，呎價約15,818元，新買家為用家。

●馬灣珀麗灣25座中層D室，實用面積591呎，三房間隔，望深井海景，港島區買家與原業主議價數次後，終獲減價約15萬元至765萬元承接，呎價約12,944元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
【12:49】數年前「落錯車」的用家，見樓價有升無跌，決心「再上車」買入青衣藍澄灣兩房單位。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

香港區
●鰂魚涌華蘭花園玉蘭閣高層B室，實用面積379方呎，兩房間隔，以738萬元連租約易手，實用呎價19,472元，呎價創屋苑新高。

●西半山豪峰高層B室，實用面積1,572方呎，三房間隔，以3,400萬元易手，實用呎價21,628元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●九龍啟德1號錄首宗二手獲利個案，I期2座中低層G室，實用面積525方呎，兩房間隔，以1,320萬元沽出，實用呎價25,143元。原業主持貨不足2年，現沽貨須付10%額外印花稅，涉約132萬元，扣稅後帳面仍可獲利372萬元，升幅46%

●紅磡海逸豪園20座中層B室，實用面積537方呎，兩房間隔，原以1,180萬元放售，經議價微減4萬元或不足1%，最終以1,176萬元獲承接，實用呎價21,899元。

●紅磡海濱南岸6座高層K室，實用面積481方呎，兩房間隔，以屋苑兩房新高價980萬元沽出，實用呎價20,374元。

●將軍澳新都城I期2座中層G室，實用面積364方呎，兩房間隔，以1.65萬元租出，實用呎租45元。

─ ─ ─ ─ ─ ─

新界區

●青衣藍澄灣6座高層G室，實用面積485方呎，兩房間隔，享海景，原叫價688萬元，終由用家以655萬元承接，實用呎價13,505元。新買家數年前沽貨，一心等樓價跌再入市，見樓價有升無跌，至今「再上車」。

●元朗YOHO MIDTOWN 6座低層B室，實用面積475方呎，兩房戶，原叫租1.68萬元，最後減租800元或約4.8%，以1.6萬元租出，實用呎租34元。

●元朗錦繡花園朝輝路單號屋，實用面積1,035方呎，以1,530萬元易手，實用呎價14,783元。

●元朗YOHO MIDTOWN 9座中層D室，實用面積795方呎，三房間隔，以2.2萬元租出，實用呎價28元。

●上水中心3座低層A室，實用面積351方呎，兩房間隔，以534萬元獲承接，實用呎價15,214元。

●粉嶺中心G座高層06室，實用面積513方呎，三房間隔，以650萬元獲承接，實用呎價12,671元。

●馬鞍山嵐岸2座高層相連單位，實用面積1,785方呎，以2,470萬元易手，實用呎價13,838元。

●青衣藍澄灣6座中低層H室，實用面積451方呎，兩房間隔，原以660萬元放售，議價13.5萬元或約2%，最後以646.5萬元沽出，實用呎價14,335元。

本post嘅iptv list 喺#18 #314 #626

#646先啱

大角咀M巾盤 又加價

如果2百幾呎599 萬係咩世界....

四發展商聯手出招，若有代理打架扣佣

[28Hse 三地產焦點 第一百七十期 2018年6月13日]

近期多個新盤陸續開售，包括恒基的利奧坊‧凱岸、嘉華的嘉熙及新世界的柏蔚山等。新盤火熱，吸引大批代理「搵食」，有的代理行更會採取人海戰術，特意聘請一班無牌代理幫忙「撈客」。

那無牌代理出現在新盤售樓處，會否觸犯《地產代理條例》？據地監局就一手住宅物業銷售秩序發出的執業通告，非持牌代理前往新盤售樓處時，必定要確保沒有從事代理銷售工作。

在執業通告下，假若無牌代理向準買家派發新樓宣傳單張時，同時向他們提供物業各項銷售資料（如樓盤價錢、開售時間），又或是陪同準買家參觀示範單位及樓盤，均有可能構成以無牌形式從事地產代理工作，即觸犯《地產代理條例》，屬刑事罪行。

話雖如此，仍然有代理鋌而走險，從事無牌代理工作。近日，有人在利奧坊．凱岸的售樓處從事無牌代理工作，期間地監局執法人員要求有關人士出示地產代理證件時，對方拒絕合作甚至報警，反指監管局無權干預其「行街」行為。

再加上接連發生的2宗代理打架事件，發展商嘉華、恒基、新鴻基及新世界決定採取行動，包括禁止無牌經紀參與推銷、如再有代理打架則扣減其公司佣金，以及禁止該公司及/或有關員工再參與推銷等。

為什麼每當有新盤推出，總是會發生打架事件？首先，先簡單介紹一下無牌代理的主要職責，他們將撈到的客人轉介給有關持牌代理，從而獲得獎金收入。筆者估計，由於無牌代理底薪較低，獎金是他們收入的主要來源，故此會特別積極。

但積極並不代表會有收穫，有些長期撈不到客的代理，可能因為壓力，很容易與人爭執後便衝動行事，因此代理大混戰的情況並不罕見。究竟發展商是次的行動，可不可以改善新盤銷售的秩序？

如果從治標的角度去想，筆者認為，必然有所幫助，要知道代理最重視佣金，如果懲罰是扣減佣金或停賽，這有一定的阻嚇作用。尤其這是連坐法，一人犯法，其他有關連的人一同受罰，相信公司高層會十分重視，會儘量保持良好秩序。

但如果真的是治本的，這明顯不足夠，首先現時只有4間發展商採取行動，其他的尚未表態，不排除在其他新盤上，代理違規情況會故態復萌。而且，代理影響秩序的，除打架外，代理違規拉客問題亦存在已久，新盤秩序難以改善。

就此，筆者認為地監局要加強執法，最先要處理的是人海戰術問題，很多人處於同一個位置，很容易引起衝突。因此地監局可考慮限制他們在場的人數，或者全面禁止無牌員工到新盤銷售處宣傳，以減少競爭。

另一方面，最常見的拉客行徑是路上攔截車輛，但往往是最危險的，為免代理因而白白送上寶貴的生命。其實，上班是為了賺錢，真的不用搵命博，因此地監局真的需要研究如何禁止代理公司繼續運用「街霸式」的拉客方式。

最近按揭offer 如何?
有無巴打絲打講下

我間粉嶺兩房估價剛有恆生同渣渣都估穿600 萬， 呢半年咩事咁急

Thank You Vic巴

有咁嘅事

用$578萬買加多利軒果個
有錢都唔係咁用掛

【鐘聲響起加息的訊號】低調置業討論區（179）

開定先

今次個post推得咁慢既
樓爆啦

有冇留線位？

我都唔知
但上手業主有用開上網 係咪有位俾我上到網架啦？
我頭先打去問hkbn佢話有覆蓋我個到
但我驚遲d先搞要行明線
我應該要點樣問師傅

我用asus ac68u, 有得set guest network, 真係不錯

【鐘聲響起加息的訊號】低調置業討論區（179）

LIHKG @ Android

推

推爆佢

推呀

單機

輕輕一推